\documentclass[letter paper, 12pt, oneside]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\title{\Huge Lista de preguntas semana 1}
\author{Diego Armando Santillán Arriaga}
\date{13/01/2019}


\begin{document}
	\maketitle
\newpage
\title{\huge\textbf{ Clase 1}}


¿Qué es un sistema operativo?


R: Un conjunto de programas que se encarga de controlar el hardware de una computadora.


Menciona 3 sistemas operativos diferentes:


R: Windows, Linux, iOS


¿Cómo se puede saber si el usuario puede ejecutar un archivo en Linux?


R: Ejecutando el comando ls -l "nombre del archivo" se revisan los permisos del archivo.


¿Cómo se pueden cambiar los permisos de un archivo de Linux de manera que el usuario, el grupo y el publico tengan todos los permisos?


R: Se debe de ejecutar el comando chmod 777 "nombre del archivo".


¿Cuál es la función de las variables de entorno?


R: Las variables de entorno definen la forma en que trabaja el sistema y permiten modificar como "se comporta" el shell.


\title{\huge\textbf{ Clase 2}}


¿Qué es un directorio?


R: El directorio es el sistema de archivos del sistema operativo, en el podemos econtrar otros archivos o directorios.


¿Qué comando nos permite trasladarnos al directorio anterior?


R: cd ..


Menciona 4 directorios de Linux:


R: Cualesquiera 4 directorios de las siguientes opciones:
/: directorio raiz
lib64: bibliotecas de 64 bits
lib: bibliotecas
home: usuarios
media: dispositivos conectados
mnt: webcams, discos duros externos



Github es:


R: Una plataforma que funciona como sistema de control de versiones.


\title{\huge\textbf{ Clase 3}}


¿Desde donde debemos ejecutar git init para subir nuestros documentos a github?


R: Desde el repositorio que creamos en nuestra computadora.


¿Para qué sirve el comando git add?


R: Agrega archivos.


¿Cuál es la diferencia entre git add * y git add "nombre de archivo"?


R: git add * agrega todos los archivos nuevos mientras que git add "nombre de archivo" solo agrega un archivo. 


¿Cuál es la funcion del comando git commit?


R:con este comando se ordena a git que registre modificaciones y archivos nuevos por lo cual pide agregar un comentario en el que indiquemos que cambios y archivos se agregaron al repositorio.


\title{\huge\textbf{ Clase 4}}


¿Qué es idle? 


R: Idle es un entorno de desarrollo integrado que se utiliza para programar en python.


Para que una división arroje un resultado decimal es necesario que:


R: alguno de los operandos esté escrito como decimal. 


¿Qué es una variable?


R:Una variable es un simbolo al que se asigna un valor.



\title{\huge\textbf{ Clase 5}}


¿Qué es una cadena de caracteresen python?


R: Una cadena en python es un conjunto de caracteres que esta delimitado por comillas.

¿Se pueden escribir una cifra en una cadena de caracteres?


R: Sí, los caracteres de la cadena pueden ser de cualquier naturaleza.


¿Qué es un módulo en python?


R: Es una biblioteca en donde estan definidas una serie de funciones que se deben de importar para utilizar.


¿Para qué se utiliza el comando documentclass en LaTex?


R: Sirve para establecer el formato de la letra y el documento. 


\end{document}

